\begin{task}{27.24}
  Через точку пересечения прямых $x + y - 6 = 0$, $2x + y - 13 = 0$ провести
  прямую, отсекающую на осях координат ненулевые отрезки равной длины. Система
  координат прямоугольная.
\end{task}

\begin{solution}
  Уравнение пучка прямых $x + y - 6 = 0$, $2x + y - 13 = 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha (x + y - 6) + \beta (2x + y - 13) = 0,
      \quad
      \alpha^{2} + \beta^{2} > 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При $x = 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\alpha + \beta) y - 6 \alpha - 13 \beta = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  При $y = 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      (\alpha + 2 \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Отрезки $x$ и $y$ равной длины: \\
  1) $x = y$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        (\alpha + 2 \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        \beta x = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  По условию $x$ отлично от нуля.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        \beta = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        \alpha x - 6 \alpha = 0,  \\
        \beta = 0,  \\
        \alpha \neq 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        x = 6,  \\
        \beta = 0,  \\
        \alpha \in \mathbb{R} \setminus \{0\}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Уравнение прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha (x + y - 6) = 0,
      \quad
      \alpha \in \mathbb{R} \setminus \{0\}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x + y - 6 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  2) $x = -y$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        -(\alpha + 2 \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        -\beta x - 12 \alpha - 26 \beta = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        \beta x + 12 \alpha + 26 \beta = 0,  \\
        \alpha^{2} + \beta^{2} > 0.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $\beta = 0$, то и $\alpha = 0$, т.е. система не имеет решений (в силу
  третьего уравнения системы). Пусть $\beta \neq 0$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        (\alpha + \beta) x - 6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        x =  -12 \frac{\alpha}{\beta} - 26.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        -12 \frac{\alpha^{2}}{\beta} - 26 \alpha - 12 \alpha - 26 \beta -
        6 \alpha - 13 \beta = 0,  \\
        x =  -12 \frac{\alpha}{\beta} - 26.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Видно, что $\alpha \neq 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        -12 \frac{\alpha^{2}}{\beta} - 44 \alpha - 39 \beta = 0,  \\
        x =  -12 \frac{\alpha}{\beta} - 26.
      \end{cases}
      \begin{cases}
        -12 \frac{\alpha}{\beta} - 44 - 39 \frac{\beta}{\alpha} = 0,  \\
        x =  -12 \frac{\alpha}{\beta} - 26.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $\frac{\alpha}{\beta} = t$, $t \neq 0$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      12 t + 44 + \frac{39}{t} = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      12 t^{2} + 44t + 39 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      t_1 = -\frac{13}{6},
      \quad
      t_2 = -\frac{3}{2}.
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Преобразуем уравнение пучка:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \alpha (x + y - 6) + \beta (2x + y - 13) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \frac{\alpha}{\beta} (x + y - 6) + (2x + y - 13) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $t = -\frac{3}{2}$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -3 (x + y - 6) + 2 (2x + y - 13) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -3 x -3 y + 18 + 4 x + 2 y - 26 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      x - y - 8 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Пусть $t = -\frac{13}{6}$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -13 (x + y - 6) + 6 (2x + y - 13) = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      -13 x - 13 y + 78 + 12x + 6 y - 78 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      - x - 7 y = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Прямая $- x - 7 y = 0$ проходит через начало координат, то есть не
  удовлетворяет условию задачи.
  Уравнение искомой прямой:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      1) x + y - 6 = 0, \\
      &
      2) x - y - 8 = 0
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
